【再見「紅衫仔」】港交所交易大堂 鐵定10月底「退役」

【新增回應】一個時代的終結，港交所（388）交易大堂將於今年10月後「退役」！《南華早報》引述張華峰報道，港交所於今日通知券商上述消息。

現在的交易大堂，已有32年歷史，最初面積達4.5萬平方呎。於高峰期，大堂俗稱「紅衫仔」的出市代表數目，超過900個。不過，現時股票交易大多以電腦進行，出市代表數目逐漸減少，至2006年交易大堂面積細減三分二，現時只有60間券商有以每月7000元租金租用交易枱，平均每日只有約30名出市代表出現於交易大堂。至於日本東京及新加坡交易所，已淘汰交易大堂。

港交所發言人回覆本報查詢時確認，計劃當交易所展覽館及交易大堂租約於10月底到期後，將重新改裝為一個多用途和具代表性的「金融地標」，用以推廣香港金融市場。新的地標式場館可用於舉辦儀式、展覽、會議及投資者教育活動。

交易大堂內的證券交易櫃檯數目，已由2006年當時改裝完成啟用時的294個，大幅降至現的62個，惟現時平均每日只有30名經紀出市交易。現時交易大堂及其櫃檯的租約將於10月底屆滿，港交所現正向有關證券商了解他們對繼續使用證易櫃檯的需求和意向，若有一定需求，會探討另立新租約，研究將交易櫃檯遷往中環鄰近辦公地點，亦會盡量協助證券商，減低遷址對他們的影響。

再有千年蟲咁點算